{"config":{"lang":["en"],"separator":"[\\s\\-]+","pipeline":["stopWordFilter"]},"docs":[{"location":"","title":"About","text":"<p>PhD student Sorbonne Universit\u00e9 Email: melina(dot)verger(at)lip6(dot)fr Institutional webpage, SCAI webpage, Google Scholar</p> <p>I am a PhD student in Computer Science at LIP6 laboratory. My research focuses on fairness in AI applied to education (human learning). I studied AI at Paris-Saclay University where Isabelle Guyon was one of my professor and I did my research internship under the supervision of Hugo Jair Escalante, Isabelle Guyon and Marc Evrard. Prior to this, I was graduated as an engineer from Arts et M\u00e9tiers (ENSAM).</p> <p>PhD student in CS, Sorbonne University, 2021 - Present MS student in CS, Paris-Saclay University, 2020 - 2021 MS student in Eng., Arts et M\u00e9tiers (ENSAM), 2017 - 2020  </p>"},{"location":"activities/","title":"Activities","text":""},{"location":"activities/#invitations","title":"Invitations","text":"<ul> <li>2023: 1h30 talk at AI Summer School dedicated to high school girls from Ile-de-France, FR.</li> <li>2023: Workshop animation (45 min) and round table (1h) at Colloque PraTIC 2023, Geneva, CH.</li> </ul>"},{"location":"activities/#responsabilities","title":"Responsabilities","text":"<ul> <li>2023: Member of the PhD students' council at LIP6 lab.<ul> <li>Co-chair of a seminar on professional equality (March)</li> <li>Reservation system for reusable tableware (July)</li> <li>Thesis template and guideline (November)</li> </ul> </li> <li>2023: Vice-president of SOphIA, student association on AI<ul> <li>Chair of \"caf\u00e9 philo\" debates on current, societal issues on AI</li> <li>Radio Sorbonne broadcast</li> </ul> </li> </ul>"},{"location":"activities/#community-service","title":"Community service","text":"<ul> <li>2022: Co-chair of NewInML full-day workshop at ICML 2022, Baltimore, USA.</li> <li>2021: Volunteer technical support at NeurIPS 2021, online.</li> </ul>"},{"location":"activities/#training","title":"Training","text":"<ul> <li>2022: Winter school \"Fairness in AI\" at GECSW22, online.</li> </ul>"},{"location":"miscellaneous/","title":"Miscellaneous","text":"<p>Some stuff I'd like to share.</p>"},{"location":"miscellaneous/#to-my-students","title":"To my students","text":"<p>Programming beginners Stevens, Perdita (2020). How to Write Good Grograms, A Guide for Students. Cambridge University Press.</p> <p>ML beginners Burkov, Andriy (2019). The Hundred-Page Machine Learning Book. link</p>"},{"location":"miscellaneous/#books","title":"Books","text":"<p>Kahneman, Daniel (2011). Thinking, Fast and Slow. Ed. Farrar, Straus and Giroux. New York. Kahneman, Daniel (2016). Syst\u00e8me 1, syst\u00e8me 2 : Les deux vitesses de la pens\u00e9e. Flammarion. 706p. (Ed. 2012 - 560p).</p> <p>O'Neil, Cathy (2016). Weapons of Math Destruction: How Big Data Increases Inequality and Threatens Democracy. Crown Books. 272p. O'Neil, Cathy (2018). Algorithmes : la bombe \u00e0 retardement. Les Ar\u00e8nes. 340p.</p> <p>Jean, Aur\u00e9lie (2019). De l'autre c\u00f4t\u00e9 de la machine: Voyage d'une scientifique au pays des algorithmes. Editions de l'Observatoire. 208p.</p>"},{"location":"miscellaneous/#podcasts-french","title":"Podcasts (french)","text":"<p>France Culture. Lionel Naccache : \"En toute discr\u00e9tion\". Podcast \"La Science, CQFD\". Vendredi 23 septembre 2022. link</p> <p>La conscience n'est pas un \"flux\" continu, mais une succession d'\u00e9tats discrets [discr\u00e9tion]. </p> <p>France Culture. \"Quelle dose d'incertitude peut-on supporter ?\" Podcast \"Avec philosophie\". Vendredi 9 septembre 2022. link</p> <p>L'ensemble des habitudes pratiques et bien \u00e9tablies qu'on a pu d\u00e9velopper permet d'affonter l'impr\u00e9vu radical\". (26:55) </p> <p>France Culture. Rachid Zerrouki : \"Quand la confiance s\u2019installe avec les \u00e9l\u00e8ves, on prend du plaisir \u00e0 exercer ce m\u00e9tier\". Podcast \"\u00catre et savoir\". Lundi 5 septembre 2022. link</p>"},{"location":"miscellaneous/#quotations","title":"Quotations","text":"<p>\"Take your work seriously, but not yourself\". From one of my best professors.</p> <p>\"En th\u00e9orie, il n\u2019y a pas de diff\u00e9rence entre la th\u00e9orie et la pratique. En pratique, il y en a une\". Attributed to many people including Albert Einstein, and Richard P. Feynman (\u223c 1900).</p> <p>\"All models are wrong, but some are useful\". George Box, British statistician (1978).</p> <p>\"L\u2019objet de la vie n\u2019est pas d\u2019\u00eatre du c\u00f4t\u00e9 de la majorit\u00e9, mais d\u2019\u00e9viter de se retrouver dans les rangs des fous\". Marc Aur\u00e8le, philosophe romain (Antiquit\u00e9).</p> <p>\"Ce qu'on obtient en atteignant nos objectifs n'est pas aussi important que ce que l'on devient en les atteignant\". Zig Ziglar, conf\u00e9rencier am\u00e9ricain (1974).</p> <p>\"Il n'est pas de vent favorable pour qui ne conna\u00eet pas son port\". S\u00e9n\u00e8que, philosophe (Antiquit\u00e9). \"If you fail to plan, you plan to fail\". Saw in the film \"La M\u00e9thode Williams\"/\"King Richard\" (released in 2021).</p>"},{"location":"research/","title":"Research","text":""},{"location":"research/#interests","title":"Interests","text":"<ul> <li>Fair machine learning and AI</li> <li>Student performance prediction</li> </ul>"},{"location":"research/#supervision","title":"Supervision","text":"<ul> <li>Chunyang Fan, 6-month intern (2023)</li> </ul>"},{"location":"research/#publication","title":"Publication","text":""},{"location":"research/#peer-reviewed-journal-papers","title":"Peer-reviewed journal papers","text":""},{"location":"research/#peer-reviewed-conference-papers","title":"Peer-reviewed conference papers","text":"<ul> <li> <p>2023: [long paper] M\u00e9lina Verger, S\u00e9bastien Lall\u00e9, Fran\u00e7ois Bouchet, Vanda Luengo. Is Your Model \"MADD\"? A Novel Metric to Evaluate Algorithmic Fairness for Predictive Student Models. Sixteenth International Conference on Educational Data Mining (EDM 2023), July 2023, Bangalore, India.</p> </li> <li> <p>2023: [long paper] M\u00e9lina Verger, Fran\u00e7ois Bouchet, S\u00e9bastien Lall\u00e9, Vanda Luengo. Caract\u00e9risation et mesure des comportements discriminants des mod\u00e8les pr\u00e9dictifs. 11\u00e8me Conf\u00e9rence sur les Environnements Informatiques pour l'Apprentissage Humain (EIAH 2023), June 2023, Brest, France. hal-04131676</p> </li> <li>2022: [long paper] M\u00e9lina Verger. Investiguer la notion d'\u00e9quit\u00e9 algorithmique dans les environnements informatiques pour l'apprentissage humain. 9i\u00e8mes RJC EIAH 2022 : Environnements Informatiques pour l\u2019Apprentissage Humain, May 2022, Lille, France. hal-03678739</li> </ul>"},{"location":"research/#peer-reviewed-workshop-papers","title":"Peer-reviewed workshop papers","text":"<ul> <li>2023: [long paper] M\u00e9lina Verger, Chunyang Fan, S\u00e9bastien Lall\u00e9, Fran\u00e7ois Bouchet, Vanda Luengo. A Fair Post-Processing Method based on the MADD Metric for Predictive Student Models. 1st International Tutorial and Workshop on Responsible Knowledge Discovery in Education (RKDE 2023) at ECML PKDD 2023, September 2023, Turino, Italy.</li> </ul>"},{"location":"research/#communication","title":"Communication","text":"<ul> <li>2022: [poster] NewInML at NeurIPS 2022, December 2022, Paris, France.</li> <li>2021: [report] M\u00e9lina Verger, Hugo Jair Escalante. Predicting students\u2019 performance in online courses using multiple data sources. DOI: 10.48550/arXiv.2109.07903. The code and a Codalab challenge are available.</li> </ul>"},{"location":"teaching/","title":"Teaching","text":"<ul> <li>Python programming</li> <li>C programming</li> <li>Relational database</li> <li>Data science</li> <li>Supervision of students in apprenticeships</li> </ul>"}]}